[精彩好文]PTT有人解釋點解台灣人一定要撐香港人

先說結論：香港其實是台灣國家安全的隱形最前線比馬祖金門還重要。台灣如果徹底失去
香港，不僅會失去一個可以牽制中共的重要據點，香港的停止掙扎更會讓台灣內部舔共的
國民黨投降派聲勢大漲（他們會解釋成：「你看你看，連香港人都接受一國兩制了吧」）

中共的態度很明確，不管是用台灣還是中華民國的名義插手香港事務，中共都非常害怕台
灣人去插手香港問題。

小英也知道這層面操作，陸委會也說香港可能出現難民問題，正研擬庇護方案。

文章引述：

是香港害怕中國，還是中國害怕香港？

如果把中國想像成一艘載滿統治階層的大船，那香港就是船底一個不斷滲水的孔，它會讓
來自外界的自由主義與個人主義思想不斷滲入中國；雖然平常水流很小，但如果遇上大潮
，中國奉行集權分贓、愚民政策與榨取式經濟的數千萬統治階層人口，就可能因為小小的
香港而溺死在船上。

香港威脅中國統治者一百多年了：清末革命派的搖籃正是香港;支持中國1989年民運最積
極、至今每年都有十幾萬人弔念六四的，也是香港；對劉曉波死訊反應最激烈的，還是香
港。六四發生在北京，劉曉波是東北人，你就知道香港真的是擅長遠距離輸出、放範圍技
的百年老玩家呢。

中共如果不同化香港、把香港堵死，自己就會被香港引進的洪水淹死。

中共早就開始「防堵」香港了。英國人在1950年代就想讓香港人一人一票「真普選」香港
總督，是中共強烈反對下才作罷的，不單是怕民主化的香港會更難收回，也怕香港的普選
會對中國內部造成刺激。這個邏輯就跟中共為什麼近年來要拼命阻止越共民主化一樣。

香港是被英國解放與孵育的
「中屬香港」才是殖民

有些共匪會罵懷念英治時期的香港人是「漢奸」，說港人被人殖民還甘願做二等公民，其
實這種說法頗幽默。

中華式的解殖論述根本不適用於香港：一來，香港作為一座自由的城邦，是被英國創造出
的；二來，對於香港島的原居族群（如百越後裔蜑民等）而言，他們在清代飽受官府與漢
人的歧視及壓榨，所以在清英戰爭期間冒死出海提供英艦補給、為英軍帶路，把英國視為
解救自己的希望──英國人確實也從此扭轉了香港島居民的命運；最後，英國是用對待加
拿大、澳洲的放任模式在治理香港（不同於對印度、大馬的殘酷統治）。日本統治台灣時
期，還幹過屠殺平民、剝削農民、強拉軍伕和慰安婦這些糟糕事；香港人記憶裡的英國人
，卻根本就沒有什麼可以仇恨的點。

英國早在1868年就訓令香港禁止在立法上歧視亞非人士，這比當時的清朝還要進步，所謂
「二等公民」根本是假議題。移民香港的英國白人很有限，和現在的「內地」移民根本不
能相比。英軍甚至連對抗英武裝都從寬處理，這也比日軍接收台灣時好太多。

仔細想，英治時期才是城邦香港的「自然狀態」，更是「初始狀態」；1997年以後每天被
放進一堆移民、選舉被操弄、異議人士被綁架、語言文化被侵害的那個香港特別行政區，
才是處在「被殖民狀態」。

傘後的香港很絕望，但北京就是希望你絕望
雨傘革命後的香港陷入一股絕望的氛圍中。「真普選」的幻夢被壓倒性的國家武力給輾碎
了，香港的親北京建制派還透過各種遠勝台灣政客的方式對北京獻媚（例如提議「允許」
港人參加解放軍，激發港人「愛國意識」等等），來向北京爭取豐沛的競選資源；相比下
，反對派選舉資源少，當選了還可能被取消資格，動不動又會遭到司法追殺。

當香港的選舉已經變成「一個天大的笑話」時（這句話原封不動還給當年嘲笑台灣大選的
香港人成龍），港人的戰場早就不在選舉上了，根本沒必要為了香港的選舉而沮喪。香港
需要的可能是更持久、更深層的玩法：一場廣泛參與且長期進行的「不合作運動」，讓特
區政府真正「無法有效進行統治」。

對於屢次在街頭對抗中被警察與黑道武力壓制的群眾運動，「衝組」也有存在的需要，如
果香港的民間力量可以像蒙古國的戰鬥大叔團體「站立藍蒙古」一樣，有本事在一次次的
警民衝突中擊退當權者，這當然會對香港的抵抗起到很大的鼓舞效果。但「衝組」的戰場
絕對不是佔中這種必然吃虧的大型正面對峙，而是零星但隨機發生的抗爭行動（平民幹不
贏催淚水槍和橡膠子彈，時間拖久了大家要返工，人要被抓了只好玩公子獻頭）。

香港的抗中本錢還異常豐沛，絕望這兩個字真的輪不到香港。香港和整個大英國協（香港
稱作英聯邦；香港和印度也頗有淵源）乃至於世界各國都有深厚的聯繫，民間英語程度又
好；此外，香港不只是個會讓中共投鼠忌器的國際金融之城，同時也是影視之城和華文傳
媒之城（想想台灣第一大報蘋果是從哪裡來的），出點什麼事情都能得到世界級的關注度
，讓中共宣傳部門極度難堪。相比下，藏人和維吾爾人往往要付出生命的代價才能換取到
類似程度的國際關注。

香港從一座自由城變成了半座，但它至少還是半座自由城，還可以抵抗，還可以利用自己
的「半自由」就近庇蔭中國的抗爭。香港是把鏽蝕一半的利劍，但這把劍仍插在中共最柔
軟的腹部上：宗族勢力特別複雜、貧富差距特別嚴重、農村幹部特別腐敗的廣東省（可參
考烏崁村事件）。香港的教會更是全中國地下教會最強而有力的聲援者。香港是座可以居
高臨下俯視牆內的高塔，只要往下丟顆石頭，就能輕鬆砸到中共。

有些人說鄧小平提出的「50年不變」跳票了，其實中共只是換個方式去理解鄧小平這句話
：不是50年內「不會改變香港」，而是50年內「不會完成改變」。

換句話說，從1997年算起50年後──也就是2047年，香港大概就正式GG了，下一代香港人
會在日常生活中講北京話，會用共產黨的口吻去批判香港曾經擁有的驕傲（台灣人有沒有
覺得這場景很熟悉？）；到時候的香港，只不過是深圳的一條可愛小尾巴而已。到了2047
年，台灣人大概也沒辦法再聲援香港了，只能「懷念」香港。

香港是蚌、中共是鷸──但這個故事裡沒有得利的漁翁。現實就是：中共伸嘴夾住了香港
的肉，香港痛得合起蚌殼來夾住中共的嘴。如果香港想贏，就要在50年內堅持不鬆開蚌殼
──也就是保持內部抵抗意志在50年內不熄滅，並且聯絡外部力量盡快先把中共弄死。

所以香港不能繼續絕望，絕望是會死掉的。北京就是希望香港絕望，絕望到放棄掙扎。

台灣應該給香港更多支持，別讓香港再等了
香港是個很強勁的戰力，既可以坦、又可以遠距離輸出，台灣玩家之後要打滿、蒙、維、
哈、藏副本，基本上都可以揪著香港一起上。香港人有能力給予中共痛擊，只是需要有人
給他們信心。孤身對抗壓倒性力量的人，當然會對前景絕望。

英國是精明的現實主義者，英國政壇向來都比較關心本土的利益；扣除掉英國，最可能且
最有能力支持香港的，就只剩休戚與共的台灣了。

今年網路上有篇文章提到香港人怎麼看待台灣。其實，香港網路上同時存在「親台派」和
每天酸台灣的「輕台派」。「輕台派」這邊就先不提，「親台派」究竟為什麼會對台灣抱
持希望？因為台灣在很多方面（生活習慣、禮儀等，且同為海洋文明）都跟香港比較相近
，而且又是實現民主政治與自由社會的國家（雖然還有很多進步空間）；對於感受到中共
壓倒性武力的香港人而言，擁有戰機、戰艦、戰車與飛彈能保衛自己社會制度的台灣，就
成為了一個可以被憧憬、尋求庇護的對象。

因為中華民國繼承清朝的緣故，有關香港主權的三份條約正本也都在台灣，這也導致一些
香港人希望（或想像）台灣能對香港問題發聲，甚至索取香港主權（其實台灣在1997年真
的這樣主張過），可以參見2016年游蕙禎寫公開信給蔡英文的事件。看到這裡，有些台灣
人可能覺得整件事有點幽默，但接下來發生的事你就笑不出來了：中共的態度很明確，不
管你是用台灣還是中華民國的名義，中共都非常害怕台灣人去插手香港問題（因為認真玩
起來會很有效），所以當年事發後不但立刻警告台灣政府，還迅速指示網軍在台灣各大網
路平台帶風向，要台灣人深信「台灣已經自身難保了，香港不干你的事」（我們偶然跟當
年參與的網軍聊到過，證實確有其事）。

看到中共這麼怕，應該可以理解為什麼台灣一定要支持香港了。我們知道台灣國防的最前
線是金門和馬祖，但其實香港也是我們國家安全的最前線。台灣如果徹底失去香港，不僅
會失去一個可以牽制中共的重要據點，香港的停止掙扎更會讓台灣內部的投降派聲勢大漲
（他們當然會解釋成：「你看你看，連香港人都接受一國兩制了吧」），這個脆弱又好矇
騙的民主國家很快就會被動搖了。

悲劇的是，中共對外拉攏能力雖然很糟，但是對於抵抗者的挑撥離間卻根本神操作，他們
這幾年來專門讓網軍在台灣網路上酸香港，又到香港各論壇酸台灣，導致台灣始終沒給過
香港比較有力且有系統的支持，台港間的合作至今仍侷限在特定幾個團體間。

香港人同台灣人一定要團結

好文幫推

推

Push

好文

太古烈士梁凌杰遺願

全面撤回送中
我們不是暴動
釋放學生傷者
林鄭下台

lm

推 要比多啲人睇

分析精闢的好文不應只有我看到

推！

push

島民抗中聯合

槍囗對外 反共的都是朋友

係中國雖要香港

好文 推一推

中華民國

一定要推到上熱門

興幸台豬少過港豬

推 港台聯合戰線

繼續推

TVB在反送中報導一事，已經嚴重違反電視通用業務守則中有關「第9章準確、持平及公正」，當中要求「持牌人必須盡一切合理努力，確保新聞、時事節目...的真實資料準確無誤」，以及「持牌人必須確保新聞節目...能夠恰當地持平」，「不可使用謬誤資料或歪曲事實。持牌人亦不應錯誤引導觀眾，以致對節目提及的人士或團體不公平」

TVB在反送中的報導完全扭曲事相，報導嚴重偏袒警方和政府，報導失實 ， 偏頗，例如6月12日的「六點半新聞報道」和「晚間新聞」，完全不播放及不提及：
1. 警方違法向多名記者開槍，棍打記者
2. 警方違法瞄準市民頭部發射布袋彈和橡膠子彈
3. 在沒有任何襲擊下，警方違法向婦孺、伯伯開槍
4. 警方違法向市民投擲鐵枝、磗頭
5. 隻字不提一些市民向警方掟水樽垃圾等之前，警方在多處在沒有受到任何襲擊，提出任何警告下，違法突然向市民開槍，不斷發射催淚彈，布袋彈和橡膠子彈，導致局勢快速失控
6.隻字不提有市民於6月15日於太古廣場因展示示威標語墮樓, 送院搶救後不治的事實

投訴表格：

日期： 2019/6/12 時間1830 新聞報導

寫得好好 希望大家從今開始警惕台港分化post
唔好再中伏

人手置頂

仔細想，英治時期才是城邦香港的「自然狀態」，更是「初始狀態」；1997年以後每天被放進一堆移民、選舉被操弄、異議人士被綁架、語言文化被侵害的那個香港特別行政區，才是處在「被殖民狀態」。

呢篇野都講得岩

物理防線來講 台灣第一線是 金門和馬祖

心理防線來講 台灣第一線是香港
今次送中爭議已經嚴重影響左泡菜瑜勢望

思路好清晰

好人一生平安

Never give up
香港人，頂住，這是長期戰！

pish

好文！

班台仔唔係好串架咩

Pish

通透

依家已經團結左1/3 香港人 下一步除左要爭取埋團結果2/3香港人之外 仲要爭取香港台灣人一條心 今次反送中令我地學習到只要團結 其實冇野可以欄得住我地

一起抗共的就是戰友朋友

團結就是力量

好文章

台灣總統一定唔可以係國民黨
特別係韓國瑜

以後見到盲酸台灣既
一律作3毛處理

推啊

我兩邊話都識講
細細個冚家都可以話係親台

敵人的敵人就是朋友

睇左一半係度諗
到左2047真係俾中國收返
到時會有幾多人上街呢
定共產黨已經倒左台呢

香港人要同台灣人團結一致

好長，但係我睇晒
一定要推

寫得好好
呢篇文要係Tw 同Hk 流通先岩

頭腦好清晰

好精闢嘅分析

佢唔識香港歷史係到亂up
明明英軍係同香港原居民打左幾日仗

換句話說，從1997年算起50年後──也就是2047年，香港大概就正式GG了，下一代香港人
會在日常生活中講北京話，會用共產黨的口吻去批判香港曾經擁有的驕傲（台灣人有沒有
覺得這場景很熟悉？）

台灣已經係咁，年青人活之中九成九講北京官話，同佢地既老一輩溝通不良，60歲以上嘅台灣人見面大多數講台語。

香港至少仲守得住廣東話呢一個最大宗嘅本土語言。

港台一家親
希望2047 年唔會變到佢所講咁

香港人和台灣人都必須一看

我愛台妹 也愛台仔

之前睇過
台仔猛將兄寫既逆統戰
分析各民族優劣如何去抗支那

推到所有香港人睇到

不能只有我看到
推

戰勝當然係英國，佢意思係戰性後寬鬆處理

香港也沒發生過印度的血腥鎮壓

唔計六七暴動
英國甚至想搵軍隊管治香港

我見到 ‘返工’ 呢隻字

究竟係香港人定台灣人寫嘅呢

Btw who cares 好文就要推

好文, 咁長我都睇左兩次.
而且又young又幽默.
一齊同台灣組隊打副本啦,
要支共五獨攻心.

說得很好，幫推一下

我愛台灣

推！係一個可行既方向！

100/10

推！！！

正確史觀
香港從來都唔係中國嘅一部分

好長，但係都睇哂

台港命運共同體

好文 推

請林鄭係撤回送中之前

停止推行一切有爭議嘅議案，以表誠意

老實講 知道仲有2300萬個自己友絕對係好事 必推

台灣自己內部都要團結抗共先得架

敵人嘅敵人就係朋友

推
我愛台灣人

分化真係支共必殺技,近幾年多咗好多呢啲分化嘢,絕對要小心

寫得好好 尤其講出重點 中蟈網軍喺挑撥離間方面真係無人能及 係劣種族先可以喺呢方面玩得出神入化

世界大和解

事實係 10年內唔推翻老共極權統治，香港就會比每日150人等政策清潔好

所以請所有連登仔做好心理準備同覺悟，今鋪林鄭媽媽奮力助攻，唔把握好機會借勢推翻老共，就會變得一無所有。 做人定做狗，自己諗。

鬧人台狗港仔個d 都係鬼

STRONG PISH

蚌鷸呢個比喻真係好撚好，蚌比隻鷸咬住其實好撚痛，痛到仆街，但幾痛都要掙扎，仲要夾撚住你個咀，我死你都唔好過。

㩒入嚟認真睇完篇文正皮之後突然多咗二百幾個

睇曬

從台灣解嚴時代，甚至民國立國，香港都係台灣/民國既自由/革命基地，甚至日本明治維新都受香港影響

香港是被英國解放與孵育的
「中屬香港」才是殖民

香港人都唔好自己放棄自己

ＰＵＳＨ

高質.....
真係要推

推！一定要比更多人睇到！

有無ptt條link，想知台仔點睇

每個人都應該要睇一睇

痴撚線
800>1039

保持內部抵抗意志在50年內不熄滅，並且聯絡外部力量盡快先把中共弄死。 < 正正今次做緊

林鄭擺明陰9 me!! 文字偽術好無恥!!
呃完一次又一次, 佢當我地係白痴!
一於整首打油詩, 咪恰我地唔識字!

老豆老母受騙了, 快啲搵人話佢知!
聲明只係抄上次, 英文輕輕執咗啲!
新瓶舊酒掩眼法, 依家先知未算遲!

轉發1個係朋友, 轉發10個係義士!
齊齊推上TVB, 快啲share俾人知!

引用就留返條link啦

好文一推

得1個負皮
邊位巴打禁錯制

香港需要的可能是更持久、更深層的玩法：一場廣泛參與且長期進行的「不合作運動」，讓特區政府真正「無法有效進行統治」。

唔知台灣整唔整到長輩圖呢 爭取下班投共長者支持

港台大和解

阻一阻各位，埋嚟做個關於台灣嘅民意調查：

［連登民意調查］支唔支持台灣獨立？

台灣有做

今次反送中就係因為香港人無分你我團結一致先有希望
所以台灣同香港都一定要團結

停止再分化敵人的敵人就是朋友

以後邊個再講台狗港狗可以直接block
港台網民大和解

道理好簡單

唇亡齒寒

Lm

雖然有時會笑下台灣啲濕鳩野
但真係好希望同台灣可以同香港一齊頂住土共

一早都話有人特登離間香港同台灣

連登有專人mon住ptt, 然後轉貼上連登，通常就係話台灣笑香港xyz

跟住實有人回台狗食屎，繁體支那

之後就應該會有人轉貼番去ptt

中共最驚敵人團結
今次777令香港台灣大和解，希望日後香港台灣都一齊槍口一致對中共

Push one push

優質分析 推

有個台仔用aoc整左段送中條例解說
底下留言都係一班豬群同乜都唔知嘅台仔
好可憐

呢篇文係源自於呢個網站
我覺得佢講得好好
係一個台灣人角度去分析點樣先可以贏中共
有興趣可以去睇下

推
港台一直都唇齒相依

咁多字點睇呀。麻煩用2句總結。唔該哂

推其實香港人同台灣人互罵有一部分原因係因為打機其他香港人同台灣人一直都幾同病相憐下，至少我一直對台灣人都好有好感下

睇哂！
台灣香港都要好！

所以陳水扁嗰時想推行閩南話成台語囉，去中國化嘛

台港一體
唇齒相依

團結

好文再推

反台香港人/反港台灣人得兩種
離間用既三毛同埋online game 小朋友

好文，要睇，俾埋台灣人睇

篇文提到中華民國、三條條約

為咗香港，求台灣做多一陣中華民國

我不嬲同台灣d 朋友好fd

人地雖然得22k 左右

但係足夠曬一個人般出黎住

我關心台灣選舉多過我d 台灣fd

中共一接掌香港
第一步乜都唔理，係即刻成立咗臨時立法會
跟住就立左公安條例，非法集會&集結
根本一早已經諗定好蠶食慢慢控制香港
唔會畀管冶局面失控

反送中完左可唔可以搞個反每日百五個呢
即使唔可以減到零都好 少得一個得一個

一致敵人：中共

推一推

好文 港台一定要團結 封殺分化撚
好耐之前已經諗唔明港台明明處境相近 點解要互相隔空罵戰到咁嘅地步
好多謝台灣嘅盟友可以保持清醒

明日大愚
國歌法
呢兩單都好大鑊，正苦已經想暗渡陳倉

150可以之後再追究，改老綜/公屋門檻 etc.

睇完 留名推一推

唔推唔得

推俾多d人睇

呢篇文對香港既分析全部都有見地
唯一錯既就係高估左台灣人
台灣人無乜政治智慧 年青人又無點真正參與過政治活動 點攻？
話香港係台灣既助力完全係睇低香港
老老實實除左地利同樓價 而家既台灣仲未有邊點比得上香港

唔再笑馬總統看手錶了

台灣兄弟！

根本冇一個地方自古就係屬於邊個
香港就係香港，既不屬於支那又不屬於英國

家屬出左聲了
唔好再出全名了
我地叫佢金鐘烈士啦

中屬香港 才是殖民！！

以為鄭立寫，果然高手在民間

不嬲覺得香港台灣網上互屌都係嗰班扮香港人扮台灣人嘅人，現實真係好少會遇到屌香港嘅台灣人，屌台灣嘅香港人

too long都要read
好文幫推

真心學到嘢 分析獨到精闢
從來無諗過港台關係可以咁解讀

幫推 最緊要大家唔好絕望

推。連登仔唔好再笑台灣啦

其實上fb睇台灣新聞page 屌鳩香港既留言都好容易搵到端倪
多數屌香港果班都係廢中，黎黎去去都係果三幅屁

好文要推
寫英殖果到更加係點睛 英國帶比香港人既野遠比拎走既多
但所謂呀爺果條仆街就根本係蠶食你掠奪你

推
港台大團結 by大團結之母

香港人同台灣人成日都唔明係中共怕自己多啲

分析得好好，仲有就係台灣官方為香港發聲，中國口交部唔可以話外國勢力說三道四

推 好有力嘅分析 要長期置頂

pushhhhh

我愛台妹

推!!!!

最好夾撚斷佢個咀

無錯
大約呢兩三年突然多咗好多人台狗前台狗後咁
轉晒風向，明明之前仲成日讚台灣人有幾好
實在係非常奇怪
肯定係有人刻意搞分化

調番轉咁諗
如果中共出手刻意分化台港關係
代表港台合作抗共呢樣嘢佢真心驚
因為絕對可行

你可能係想表達陳水扁想恢復台語嘅通用語地位，但係佢在位期間冇做呢樣嘢，規定學校一個禮拜一堂教下細路仔台語童謠就有。

合理

推！！！！！！

台灣同胞寫中文真係特別叻

幫推

Pish!

中共動用咁多心血 精力 滲透式咁搞分化
柒婆呢一鑊 食屎食著豆

港/台假如真係能夠成功團結
抵抗甚至瓦解到中共呢啲低髒分化手段

中共Set咗咁耐嘅局 柒婆一舖就幫手浮上水
想像到中共會谷鳩氣 係大快人心嘅事

0負評

寫得真好，香港會成為深圳小尾巴果段可以加埋大灣區任務去證明論點

好文，推

推+1
原來中共自咁大的國家會屎到咁

瞓醒又一推

但台灣要台獨，咪同用中華民國名義搞香港有矛盾？

有用，推post

從中華民國獨立台灣出嚟，無人講過解放軍

咩三分一？二分一呀 大陸新移民 南亞狗撚係香港人呀

反旺中
香港人與台灣人民心連心

Push
Please read

好文推

第一時間諗起 Yukman Yukman只狗 同 國民黨俱樂部

奧干阿古捷斯 vs 泰坦斯

講得好好 港台同盟

係bor 去台灣旅行 台灣人好nice

通常都係三毛挑撥離間

北京南京同展拓香港嗰條約都係台灣咁不如搞個聯署質疑中共繼承香港嘅正當性？

在此之前仍然對青年新政 系鬼 有懸念
依家算系還佢地清白

中華民國是臺灣都唔識垃圾

pusshhhh

台灣幫拖，強國又唔可以話外國勢力(間接承認台獨)，又唔可以話中國內政唔關台灣事，又唔可以屌柒台灣，台灣我愛您

推
港台要團結
香港人自己更加係
唔撚好俾d網軍分化
最緊要係理性
預左長期作戰
邊撚有可能一日遊行完就拎到想要嘅野
總之加油

咁更加要幫手做宣傳

跟本就係，反過來台灣也是實戰上的最大盾牌，一日未收返台灣，共軍都出唔到太平洋

最後一點真係非常重要
希望不論港台咁多年識到中共最出名係咩
就係內部分化同路人
一啲好少嘅事情都可以激發矛盾

跟本中共先係殖民

繼續push

好文不能只有我看到

台港同盟！

寫得好好

PUSH

真係好好既文章，希望多D 台灣人消化作者講既野，香港人唔好咁ON9 成日俾人帶動仇台。

10/10
台灣人同香港人一定要團結！

英國是精明的現實主義者，英國政壇向來都比較關心本土的利益；扣除掉英國，最可能且
最有能力支持香港的，就只剩休戚與共的台灣了。

無錯

呢篇文非常精彩

明日大愚呢單老美實出力阻止 打緊質易戰 冇啦啦比咁多億出去實好多黑錢番左大陸 美國佬要整死支那就一定要stop明日大愚 唔好比佢有抖氣既機會

如果你唔爭取埋佢地都好難野贏呢場仗 我地要搵方法感化埋佢地

推 好文！

見到一個台灣人可以睇得透徹過香港享盡港英政府美好嘅廢老廢中 就明白共產黨真係好擅長令人奴性化

想想台灣第一大報蘋果是從哪裡來的

依篇野已經得到證實
大家出去望望幾多五毛分化post
又話輸 又話剩
五毛大軍已經殺入連登
大家唔好學似廢老咁長輩圖洗腦
高危時期 帶腦上連登

成班分化撚空群出動
超多新account

樓主可唔可以將個內容抽出黎再開個post講分化
然後求長期置頂

原來仲有東北

今次反修例其實係將香港人一路對大陸既怨氣一次過爆出黎

講真果世,台灣人把口點都唔夠香港人咁惡毒

咪又係自私講到尾

台狗仲駛把口惡毒? 行為已經夠哂惡毒
吹奏台狗前唔該睇下人地既新聞, 一個禮拜一單中壢持槍人質一單台南殺警, 未計平時d強姦殺人放火分屍

仇台係仇台狗既行為, 台狗撐香港就可以洗白佢地平時做緊既野?

精彩

香港人同台灣人要知道敵人係邊個

大家加油

你有冇認真睇篇文
港台互仇係五毛網絡軍帶風向造成

所以我地要做既唔係係度屌人
係阻止依樣野發生
唔好眼爭爭望住兄弟比人帶走

理性分析件事
大敵當前
我地要團結一致

新acc搞分化

呢度唔得, 轉去香討試下釣唔釣到魚

原來香港冇殺人放火強姦
比三個國家值得我吹奏好嘛?

【反送中過後】屌你老味!!! 下星期就係《國歌法》二讀嘞....

講得唔錯

推！

其實之前都講過連登同高登都時不時出文屌台灣

犯罪率識唔識呀崇台撚

釣你老母魚, 弱智台狗先會講既野, 你d崇台撚剩係識上網睇台狗

台灣人好串 殺人強姦 最美的風景是人 等等
咁同 台灣人撐唔撐香港有乜關係?

我唔駛同你睇篇文就知全錯
台仇港我唔撚知, 低端種族wfc
但香港仇台就絕對係新北等等既人為因素而非政治因累

敵人既敵人絕對唔係朋友, 繁體支那唔係信口開河, 認清楚咩野人先係你應該要團結

你知冇關係就好, 所以就算台灣人撐香港, 呢班咁既質素既人(?)都絕對唔會係香港人既同路人
何況有幾多台灣人撐, 你睇有幾多人真係行出黎先? 上網9up有幾難

依位巴打講野好偏激
仇台之餘會攻擊埋你一份
繼唔繼續佢爭論就留番比大家自行決定

但我要提醒所有巴打:
現正非常時期 唔好自亂陣腳
理性討論 絕對唔容許分化 戰士一個都不能少
我地目標一致

駁我囉崇台撚
你唔撚諗下你講過咩野?

點解要非黑即白?
佢地唔少係自大 , 無世界觀 , 台灣NO.1
但係只要係支持咪得

同佢係咪(你定義既)同路人 有乜關係?
點解一定要係同路人先可以撐?

有幾多台灣人撐 (按你指明要上街先計數) 係唔多
因為本來呢個係香港既事 唔係台灣自己既事 (Even 對台灣有影響)
其實按你logic 根本全世界都唔需要撐香港
因為根本無幾多個係同路人
歐美係利益 連台灣都唔計
得烏克蘭+新疆先有類似經歷

仇台係你個人立場我唔會批評
但你用語言暴力迫使其他人仇台就好有問題

我立場從來只有一個
香港人保持理性 團結

唔係迫, 係屌醒你地認清台狗既面目, 你依家駁唔到扮傻係第樣野黎

同埋香港人理性團結係同香港人, 唔係同狗屎垃圾

點解只要係支持就得? 你呢句似非黑即白多好多
你有冇諗過佢地支持都係為左自己利益? 香港死左之後下一個就到佢地自己, 台灣就難道唔係利益?

我依家唔係話利益唔得, 但前提係要搞清楚咩野人係利益, 咩野人係同路人, 香港人先係同路人

再推

你而家同廢老冇別

仲有 為自己係人類天性
你要講到咁極端既話 唔單止係台灣 全世界都一樣
就連香港人都一樣 大家都係為左自己利益而戰
所有人都係狗屎垃圾

但依一場坑爭要勝利
人性不可或缺
需要極強大既意志力
所以唔該你收番埋d極端言論
唔好不分敵我 亂咁開機關槍掃射自己人

雖然有時真係頂唔撚順啲台仔既ON9野
但篇文講得好啱，中共係故意分化港台
孤立香港，孤立台灣
睇依家個情況就知
發生反送中之後
再加上 English Choi 一聲援香港，佢個形勢即刻好轉
如果佢連任到，距離中共想食台灣又遠咗一步
相反台灣唔理香港，國民黨贏咗，中共就開始搞台灣
之後就算香港再發生咩事，少咗個盟友，中共又怕少一樣野
更加可以為所欲為

台妹輸出黎香港加強連繫

典型斷章取義
宜家講緊既係 你首先係呢個POST提出台灣人好多問題
而呢D問題你自己都覺得係 同撐唔撐香港人無關
即係你自己本身就用ON9論證 證明唔到台灣人支持香港人有乜野問題

任何人都係為左利益 而係呢個前提下
你講既 「咁既質素」「把口惡毒」 同「利益」有乜撚野關連
佢地把口再臭 都同佢因為「唔想香港死 因為下個到台灣」 呢個利益無直接關係 或者有 歡迎你提出

呢個世界任何野都係利益
所以我咪問緊你乜野叫同路人囉

但點知你比既答案係 香港人先係同路人
屌 視野仲窄撚過你屌緊既台狗

台仔從來都係戰友
推

true

香港根本就係台灣既政治ATM

我完全明白條友點解會癲左
因為依篇文直接推翻左佢仇台既前設
港台互相仇視係中共故意製造出黎既政治混亂
當中唔存在兩地文化差異 一切只係維穩手段
換句話說 果條友自己咁多年黎只不過係政治工具
我知道係好難接受 但事實如此
希望果位巴打唔好難過

香港今場戰役後，人口最大數係三千萬人。

邊個斷章取義? 我冇話台灣人支持有問題, 一直都係強調台灣人唔係同路人, 唔係港人值得當戰友既人, 你覺得呢d叫視野窄? 我先覺得你視野窄, 睇人唔係睇品

你既台狗定義只係"把口再臭", 但我係講緊佢地既品德行為, 佢地又玩槍上新聞喇

唔好同我講香港都係點點點, 港人咩質素大家唔知?

如果你睇得多台狗平時係點講野, 你就知呢班唔係網軍黎
醒下啦, 台狗主流民意同民粹係咩, 你上一個網睇又唔識台狗只係好片面

完全冇推翻, 剩係講新北風化, 你覺得係作出黎? 你唔係咁離地下話

你再無聊d既你可以起我底, 我都開過幾次日常生活屌尻台狗既post, 台狗既問題就係文化差異(佢地既文化落後)咁簡單直接, 同政治冇關係

根本好多香港人鬧台灣，台灣人鬧香港人，都係分化

反中共既都係朋友

新條毛咩
無開post就新咩
咁都叫分化？

堅持咁多年由小學lol到而家

好難接受, 明嘅

夠啦, 唔想分化, 你依家就唔好嘈, 由依家開始

台灣人也要記住絕對不能信任共產黨

香港也很愛台灣

如果香港台灣可以好似今次香港人咁團結後果真係不堪設想（想中共黎講）

之前屌班友五毛仲會俾班白痴仔人講佢又講屌返轉頭

打機個班台灣入面都出名幼稚乞人憎，用呢班人定性全台灣係咪on9

台灣同香港好多文化交流其實
例如飲食文化 台式手搖飲品同港式茶餐廳就係代表
自己既文化變成對方既潮流

網路上既五毛罵戰只係佔現實生活好少部分人
唔好拎黎無限放大

台灣同香港已正式掛鈎

PUSH!PUSH!PUSH!

原來我地咁坦得

唔需要，雖然台澎主權未定，但中華民國真係有金馬主權，加埋南京條約正本都係度
金馬上面好多佈防

中屬香港

係，我覺得香港人其實為台灣人擋左好多催淚彈、橡膠彈、布袋彈，台灣人每一日有嘅自由，香港人都有份出一分力，所以，換句話講，香港應該盡量搵台灣插手，要求台灣幫香港，甚至要求將香港回歸台灣，立國，咁樣比港獨更有道理，而且國際社會接受程度一定會更高。

Help push

好文 一定要推

+1

睇晒 good point

鄭立嚟？

敵人嘅敵人，就係朋友

Agree

留名

敵人既敵人就係朋友
係時候幫返台灣手

推番上去

好中point

對於香港島的原居族群（如百越後裔蜑民等）而言，他們在清代飽受官府與漢人的歧視及壓榨， 所以在清英戰爭期間冒死出海提供英艦補給、為英軍帶路，把英國視為解救自己的希望──英國人確實也從此扭轉了香港島居民的命運；最後，英國是用對待加拿大、澳洲的放任模式在治理香港（不同於對印度、大馬的殘酷統治）。

真的嗎？

樓主唔推 我推

我無野講
我唔簽任何文件
我要見律師
我要飲水
我要叫外賣
我要睇醫生

推 就算今次運動失敗 我都會日日叫台灣人睇下我地幾失敗
我冇野講

200/10

港台友好

我無野講 我唔解鎖 我搵律師 唔好凶我 我投訴你 我要驗傷

我無嘢講
我有權唔解鎖
我要見律師

難得好文

團結起來，爭取更大的勝利

我冇野講

港台團結
兄弟爬山，各自努力

港台友好 打倒中共

台灣

我無嘢講, lm

講得幾好, 編文上半段分析幾合理。但後中有D打飛機, 黎緊幾十年將中共磨死...

推！
篇文長但係唔複雜，唔好tldr
我係好蠢，要依家先終於明白點解d人要踩台、踩澳門

我冇嘢要補充

大家可能未必同意，但其實每日個150人都可以係對象，教返佢地講廣東話，接納佢地令佢地同我地一樣土生土長香港人嘅思想，唔係比佢地溝淡返我地嘅下一代，就算只可以改變到其中50個長遠都係一個可觀數目

b

Ok

台港合作 雙贏

國民黨如果想要贏既話 就一定要搵返件姓蔣既出黎選 行返反共路線

我無野講

港台一家親

我要見律師

推 we connect

多謝，以後唔笑新北風化案了

我寧願要每日200台灣人好過150會失禁既支那人

台灣加油

寫得好好
兄弟爬山，各自努力依個concept一定要套用埋落台灣度

好文共賞

大陸從來都係失緊控

推多次